廉署報告 兩警察車手以假成績共騙取赴外比賽資助13萬 其中一人是「黑警」

廉署昨日（11日）公布的2017廉署報告，其中一宗涉及兩名治安警為申請「本地車手申請赴外比賽」資助，竟使用了隊友的比賽成績，2人成功騙取澳門基金會13萬餘元資助，涉嫌獨犯造文件罪和詐騙罪已移送檢察院處理。治安警回應指，其中一名涉事前首席警員，正是上月被撤職、現正在監獄服刑的「黑警」。治安警對事件表示痛心，強調必定依法處理，絕不姑息。

2017年9月，廉署偵破兩名本地賽車手涉嫌偽造文件詐騙澳門基金會資助的案件。經調查發現，一名現職為治安警察局副警長的本地賽車手，為收取「2012年度本地車手申請赴外比賽」的資助，明知自己沒有前往內地參加賽事，卻將隊友在兩場比賽所取得的成績交予澳門基金會，作為自己參加相關賽事的證明，成功騙取了資助。其後，該名副警長又涉嫌使用虛假的資料向澳門基金會申請「2013年度本地車手申請赴外比賽」資助，再次成功騙取了資助。

在調查過程中，廉署亦發現另一名本地賽車手，於2012年以相同手法，亦成功騙取了澳門基金會發放的資助。上述兩名賽車手成功騙取澳門基金會共澳門幣13萬餘元的資助，其行為涉嫌觸犯《刑法典》規定的偽造文件罪及詐騙罪，案件已移送檢察院處理。

廉署已將有關情況通報澳門基金會，以便其採取適當措施跟進，並儘快完善相關的管理及監督機制以堵塞漏洞。

至於治安警表示，涉嫌欺詐的治安警前首席警員，於2002年入職，上月撤職，他曾於2016年涉及「犯罪集團」、「公務員袒護他人」、「受賄作不法行為」罪被捕及停職，已於監獄服刑；涉嫌偽造文件的則為現職治安警副警長，1994年入職，任職行動部門。2人分別觸犯「相當巨額詐騙」、「違反司法保密」、「偽造文件」及「詐騙」罪被送交檢察院處理。

治安警強調，一直重視警務人員的紀律操守，倘證實有人員作出違法違紀行為，必定依法處理，絕不姑息。

黑警犯案真係層出不窮

澳門狗黎

13萬津貼，都懶去，無得怪人

最尾果段咁似香港